【居者買梅窩 西貢樂無窮】低調置業討論區(21)

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

【人間樂土:梅窩】低調置業討論區(20)

上個post

lm

推呢個

提名成功

留名

樓價UPDATES：盈翠半島3房做價 創同類新高
04月11日(二) 12:25

樓市癲狂，高價成交停不了！將軍澳富麗花園2房戶，業主反價3萬港元易手。青衣盈翠半島再錄千萬成交，1個3房戶以1,070萬元售出，做價創同類型單位新高

九龍區

●鑽石山星河明居D座中層3室，實用面積517方呎，3房間隔，以840萬元成交，實用呎價16,248元，做價及呎價均創屋苑同類型單位新高。

●將軍澳富麗花園2座高層A室，實用面積410方呎，2房間隔，本月初開價540萬元，最終反價至543萬元易手，實用呎價13,244元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺逸峯2座中層E室，實用面積508方呎，大2房間隔，業主開價585萬元，議價後以582萬元獲承接，實用呎價11,457元。

●青衣盈翠半島2座高層E室，實用面積676方呎，間隔3房1套，以1,070萬元沽出，實用呎價15,828元，樓價及呎價均創屋苑同類單位新高。

●馬鞍山天宇海1A座中層B室，實用面積962方呎，4房連套房間隔，叫價1,300萬元，議價後以1,288萬元易手，實用呎價13,389元。

牛屎區 住開出面嘅人好難衝破心理障礙
天水圍喎 狗也不屌

住梅窩 笑呵呵

留個名

癲！太古城3房呎價破1.9萬 創同類新高
04月11日(二) 15:02

鰂魚涌太古城二手交投未減，4月已錄8宗買賣，樓價繼續高位徘徊。美聯吳肇基稱，屋苑再錄新高價成交，單位為天星閣高層G室，實用面積707方呎，屬缺盤的3房1廁間隔，加上望海景，今年2月才叫價1,350萬港元放盤，即零議價下以開價售出，實用呎價19,095元，創同類單位歷來新高，約5年單位升值52.2%

梅窩都買

燒埋西貢係咩事

咁有啲村巴仲快添，不過兩條友一日兩舊水車費都甘嫁

林太山莊真係要買既就買三房 兩房做唔到一步到位
同埋+x d樓真係爭d嫁

對我黎講
沙田仲遠過天水圍

我買平一舊，果一舊用黎買車買車位坐的士都得啦

仲有牛屎區等爆升
豬港奧+機場路
空姐都走入黎天水圍啦

又唔緊要既，佢都諗好咗買邊，過到壓測同埋唔好長期等跌伏就得

我成日都話唔買唔緊要
但係點都要睇一睇比較下

諗住一東一西嘛
本來2個提名黎

當你budget有限
又想間屋大 就要係地點到有取捨

如果好似呢位巴打咁有4M
我會去買奧運站 浪澄灣果d

想問爸打 如果買樓用我女朋友首置名，我做擔保，是咪計曬我地2個入息總和？謝謝

未婚妻，係

梅窩我真係唔覺有問題，以前住深圳十年都係咁，早啲起身係咁多，唔夠訓就食十分鐘飯訓足一個鐘

心理問題，過唔到自己果關

岩丫 呢度睇幾多都無用 一定要親身去睇下
林太山莊我都睇左好多 最後放棄左 本身住開天水圍南既人先知天水圍既好
交通方便
睇黎巴打入左林太?

其實天盛幾好 睇多d康和式幾正
衰個商場好似幾高級咁

係

睇咗*

老實講 全香港都無話邊度唔好住既 而家已經好方便
正如浪巴話齋 係心理問題
沙頭角打鼓嶺都仲有大把人住緊
最緊要係自己親身周圍去下 望下個環境 係度講屯元天有幾好住 d人一定當我水九佢 所以先曲線叫人去梅窩姐 你連去都未去過就話牛屎區不了 講條L咩

同問教車師傅

天水圍南其實交通真係幾方便
係車費貴d 巴士等耐d囉

都好，唔好咁多人湧入嚟，迫死人咩

通常d人覺得要搬多過3-4個地鐵站就係好遠
搬向市中心 / 豪宅除外

住天水圍會俾林鄭歧視架

起好條屯門去機場接駁路，去旅行方便好多，15分鐘攪掂，搭機場A線巴士加埋亞支亞佐比夠35分鐘實到

嗰度唔錯𡃓,行過兆康就係西鐵站，新樓𠻹,我都等緊個商場開有冇樂仔活仔，唔使捱兆康嗰幾間茶記嘅劣食

天水圍悲情城市，之前成堆人跳樓
戲都有套天水圍的日與夜啦，狗也不屌
但我屌左

我屯門長大，唔敢話好熟屯門，但一定唔會水佢先喇，話晒之前同學仔

豪宅都大把人jump

想問下點樣搵裝修師傅報價?

執呎數? 電制個d ?? 完全諗唔到點做

大家都係去梅窩啦 添福添壽丫

叫佢上去睇下間屋 話比佢知你大約要咩 廚廁整唔整 牆地爆唔爆 電制幾多個 鋁窗換唔換 再叫佢報個價 如果佢有比報價單你 拎住份單遮哂價錢比第二個報 價下格 問下佢哋手工點之類咁 最緊要自己做左功課先 唔好咩都未諗就叫人上黎報價

Proud of 牛屎會 一句到尾 睇餸食飯
Btw 嗰位巴打疑似有3球係手
梗係想住好啲
如果我有3球 我2年前都買 奧運

西貢點同呀
西貢北上有馬鞍山
西去將軍澳、彩虹
旺角有通宵直車
玩下手都過到海
係越起越多樓勁塞就真

想問下有經驗巴絲，收樓前既驗樓有d咩要注意、要檢查？感激不盡

假期咪又係多人到仆直

其實搵唔搵驗樓師好

6月尾先收樓 咁咪要收左樓先搵師傅?

可以咁拎㗎，我以為得運輸公司先拎到？

你做住功課先 又可以搵人介紹下師父比你 問下有無期 佢樓都未睇過就報個價比你 都唔方準啦

我果度十幾年樓齡，都諗緊搵唔搵

各樣電器，有冇水痕(漏水),水喉漏水(用乾紙巾抹喉身)，各種去水倒水試有冇塞，膠鎚敲吓啲牆身磚有冇唔同聲(空心)門較窗較順唔順，批盪油漆平唔平(肉眼睇，客廳睡房地台擺把平水尺有冇斜(1米平水尺random check)，各門邊用平水尺拍埋去睇吓直唔直，馬桶連環試沖水睇吓有冇問題，最好放啲廁紙十格試

學術研究
如果d私人樓
屋苑又好單支又好
去到樓齡60-70年
會發生咩事？ 做唔到按揭賣唔出無價值？

倫巴，求tg教車師傅

學到野
洗唔洗開大水喉試下？熱水爐果d呢？
其實驗樓驗幾耐？業主仲未搬走 會唔會唔比我搞呢d野？

租客上車斥逾479萬購居屋穗禾苑三房 低市價2%

樓市持續升浪，租客為免將來更難置業，趕緊在上車樂園穗禾苑入市。世紀21陽光物業區域經理陳世民表示，該行再度促成穗禾苑租客上車成交，為F座低層11室，實用面積617平方呎，3房間隔，向西北，望內園景，獲上車客以479.8萬元承接，實用面積呎價7,776元。

原業主於1980年一手購入上址，由於持貨長達37年，全屋需要大裝修，所以業主由原本開價500萬元減價逾20萬元成交，成交價較市價低2%。

珀御首批68伙明天開價 (15:33)

新地（0016）屯門珀御將於明天開價。新地代理業務部總經理張卓秀敏表示，珀御首批涉68伙，周內將開放示範單位予傳媒參觀，最快復活節前開放予公眾參觀，料下周開售。另項目基座設約2.6萬方呎商場。她又指，由樓盤步行至建生輕鐵站只需約2分鐘，由建生站至兆康西鐵站車程需約7分鐘。

新都城3房東南860萬易手
將軍澳新都城1期5座中層H室，實用面積約698方呎，建築面積約906方呎，3房套房間隔，座向東南，可享公園遠景，以860萬元獲買家承接，實用呎價約12321元，建築呎價約9492元。

利嘉閣地產表示，原業主於1996年8月以約442.9萬元購入，持貨至今轉售，賬面獲利約417.1萬元，物業升幅逾94%。

出價單未

維港灣3房海景1298萬易手
大角咀維港灣6座中層A室，實用面積約695方呎，建築面積約929方呎，3房套房設計，外望蔚藍海景，獲換樓人士以1298萬元承接，實用呎價約18676元，建築呎價約13972元。

利嘉閣地產表示，原業主於2000年7月以約516.1萬元購入，持貨至今轉售，賬面獲利約781.9萬元，物業升幅逾1.5倍。

講開九龍站啲樓，前排去fd屋企
係名鑄，間屋過億咁濟，我覺得自己係零

車位供應仲缺過自住樓

住坑口
早排蔚藍咪跳左兩個

多謝X假期

開到咪試，我做半小時攪掂

舊樓就地台嗰啲唔使，反正冇人會執，新樓就揾發展商

夏天船P D人多撚到
你想食個早餐? 難，想搭車出入亦都難

嗱，低市價先係地產新聞嘛

妳啲fd好有貨

唔知道，按揭唔係問題，一樣做到視乎銀行最多唔足，美孚嗰啲我諗過反而係結構最盡100年壽命，咁大棚人拆點安置?

名鑄呀

好葡萄，個景靚到
所以話，同有錢人相處，個人都自卑啲

只可以講，人比人比死人

痴線推得好快
想問下熟手巴打關於mortgage,
剛好六球上會打算做8成，自己收入夠過壓測，加擔保人有冇好處？定係唔加好啲？
暫時呀爺俾到H+1.28我，不過未正式申請

抽雲海，個景一定好靚

其實舊樓有咩業主係會真係整番好比仔呢二手樓驗黎有咩用

新樓就認真，二手樓唔使，冇塞渠嗰啲OK啦，其他裝修預備全換，咁多年殘晒

我個間六年，筆直所限，我預住返八年再大裝

上手住左5年睇落都新
都係住左先
遲d先汁

可能8年後你直接換樓呢

莊思敏636萬買263呎加多利軒

傻的嗎

乾曬塘喇，為左換樓股票都賣鬼曬

講開樓齡vs裝修，我新屋得五年，但仔細睇其實好多flaws，尤其+x哥啲樓
所以好後悔，早知揀間殘啲平啲，橫掂點都要斬掉重練

炮房啫你估真係住咩

貼埋大床俾人屌

基本上舊樓預全部裝修過，新雄雞樓一樣，瓏門我哋本來裝修自用，無奈熟嘅裝修佬冇時間，先租出去，暫時決定如果抽唔到雲海收返自用

又記者會

今次應該係啦掛
唔係星期五

咩野記者會？

行政長官梁振英，將聯同財政司司長陳茂波及運輸及房屋局局長張炳良，於7時15分見傳媒，預計可能推出新一輪樓市辣招。

租都得啦 屌到幾多歲呀

仲要係樓花 等2年先可以入去屌

冇金管局？

關運輸及房屋局局長事？

你都識講房屋局

眼殘

只睇到運輸

金管局管樓按，無佢地份應該就唔關樓按事，可能係手推一啲行政手段出嚟

仲有三個月貨仔，整個氹比淋病? 不如最簡單列買咗2層樓以上嘅限時賣出，過時唔賣出拉人坐監，樓價即跌，點起返唔知咯

限一約買多間囉

正路應該搞一客多購啦

自己過到就唔洗加擔保啦

得返三個月都要有動作，擺明同淋病過唔去

唔會大搞

發展變招，打通單位賣得唔得

屌 申請緊按揭會唔會奶野？
定係有個緩衝期？

共：還掂你都離職 幫我食埋呢隻鑊啦

唔似關按揭事

係德政仲唔叫林鄭present拎分咩

我最要求管制活仔樂仔，焗豬扒飯太貴，要求打擊高焗豬扒飯價格，回到合理水平

另外iPhone、iPad都係，我壞咗冇錢買iPad，要求打擊生果霸權

唉 我都好驚佢搞按揭

記者會幾點

社會主義

7點，今次出咩招？

有身分證每人派一萬蚊

會唔會400 萬以下都只可做8成 ，500 已經要6成

限一約買多間既話，珀御會唔同哂玩法

玩按揭事應該有金管局

基本上凡係要求689攪乜攪物嘅政棍就係慷他人之慨，我信奉自由市場，用幫市民上樓正多撚餘，居住/使用 =/= 擁有，政府自己有公屋居屋計劃，攪好佢幫助能力較次嘅人有居所就得，揾小業主嘅私人產權嚟攪，令樓價飛升，製造社會仇恨，呢個正冚家產，香港嘅自由經濟會衰係呢啲人手上

應該都係

居民permit
運輸公司都拎唔到呀

邊到有直播

Cctvb?

郁按揭叫埋hkma啦
不過搞一手樓高成數按揭係遲早巴事

所有都係會跟s&p日期

搞按揭先好，冇咁多泡沫

其實應該好少呢d case
對樓主影響有限 只係間中報紙報首置人掃貨要黎平下民怨

冇曬 A 組客

咩叫s&p

強烈要求管制焗豬扒飯價格

一哥焗豬扒飯 $50
焗豬扒飯$30

炒股嘅持有多過一隻要交雙倍印花稅，炒得太高價令市民冇法成為股東分享經濟成果，狗鐵66價格太高我入唔到貨，要求打擊到合理價格水平

賣&買 指買賣合約(好似係

一人一個禮拜只可食一次焗豬飯

我簽左必買必賣 係咪死唔去

一約多伙 bye

我簽左 但我同佢講明唔好比我資料果間轉介公司，我要自己搵banker,., 佢話Ok...所以so far 得獅子有用地產aa 張轉介

咁我仲可唔可以自己入星星 搵其他銀行？

珀御gg

今晚12點開始
買兩個單位15%
稅局話事

今晚仲有得買

發展商立即開賣

打擊1張契十個單位嗰啲?

Yes

其實新樓平均壽命係咪比較高 ?
我見新樓d造工好似好單薄咁

多於一伙已經要加印花稅

香港建築設計石屎結構預100年，實際上樓可能冇，預咗手工唔好、自然損耗大等等原因，真實係85年-90年，但從來港共冇提過任何計劃，難道冧樓先攪?

利申: 前地盤佬

樓價又升 吊
投資個班照買
之後將個15%稅加返落樓價放
仆街了

（講笑）

港府做野不嬲都係咁，最鍾意講無即時危險

地產佬就會傾向劏多幾間劏房唔間三四房單位囉
都係會幫到人上車嘅

其實冇咩影響

哂鳩氣
你呢下其實都係打新樓
二手樓咪又係仆街

政府點會同地產作對

相連單位應該仲可以睇成一伙

上下層係一伙

無錯
都係偏幫地產佬

唔同意， 現職工程師，設計上已經放左safety factor落去 手工問題已經考慮左

肯定?
佢話視情況

稅局話事

一個盤幫到幾個囉

以前冇高grade石屎，我諗美孚用緊30/20D，另外偷工減料多的是，以前我見過basement啲間牆趕落插生鐵，冇lap㗎

冇100%實影響入巿意慾
大手交易實有影響

少左 A 組多左 B 組

大家點睇佢講果9萬4伙

新盤無得分A 組B組

都有人照食稅嘅

叫佢食屎啦
咁撚多劏房盤

呢啲加辣攪出嚟，然後又攪多一個限制，咁一梯2伙預留四個門四個厠所八個房，賣完內攏結磚牆，再分契變返四間，入則BD後做

啊工程師，你知唔知個safety factor 係比你點用嫁
個石屎usage duration 好似唔係咁預la...
利申：都係工程師。。。

今晚d示範單位收12點 開ot

AA 話岩岩有人一次掃左幾間

Sorry 大大們 小弟既錯

後做煩好多
除非買樓嗰時地產佬話包埋依個service

舊樓來講 同意既 以前冇咁好 同埋都係則則博

一定有嫁喇 今朝都香島走兩間一個客

會唔會聽日即刻揀樓呢

咪Lime囉 (咁串？）

今晚即刻賣

lime 係筲箕灣新紅雞形薈 ，香島再入d 南豐的

發展商咪回返個15%比大手買家
但拉高左個尺價

變左買一個單位個班人要食炒價了

過多十年八年 d 40年up樓唔知會點
按揭又做唔到30年

到時又會加長個按揭期嫁啦

住元朗都受惠

50年樓供到80年樓齡？

Plan 左自己要幾多掣位/蘇位先，仲有諗埋洗唔洗改位，需唔需要加燈槽等等。

其實我都有呢個問題
太古果d仲係好貴....

各位巴打，請問屯門400萬左右既樓有咩好介紹？

下年過3年SSD 大家覺得加按一開二好定換新少少大少少單位好？

P.S. 而家30年樓齡330尺兩房

太古999年地契，唔好話2047，2847都未驚過啦

不過放心，我負責任同你哋講香港樓質素高過強國台灣，小弟多年前係深圳見到幢樓起七層嘅，好賣竟然係天面種鐵再加兩層，種鐵加高冇問題，地腳唔知有冇樁還是硬底田字地腳陣算，隨時住到3樓變2樓 香港冇地盤佬咁攪，瀨嘢要坐監

一開二投資就冇答案，睇個人，換大啲住得舒服啲我會咁做

私樓就屯門時代廣場/屯門市廣場，自由居屋隨便，不過最近盤唔多

食飯途中老媽子講個年金計劃，佢講:政府好仆街，成日用包底呃人，政府包我幾多年命呀，死咗又包唔包去埋紀念花園呀，100萬鎖我20年，我實咁長命架

會唔會轉炒2手樓

香港有人咁做未出事姐

等拆

可唔可以講多d? 咁棟樓其實suppose係可以用幾耐？

假設1手升唔到 2手最多咪升到1手價

其實冇咩影響，大把 B 組淨係想買一間，用家受惠

起碼我未見過咁撚癡線嘅地盤

唔好忘記b組點玩
佢係寫到「指定人士」（近親）買入兩伙or above

而唔係要同一個人買兩伙

不過佢冇一個標準
由人去決定你洗唔洗比15%真係好白癡

對一個投資者來講叫佢買上下左右黎做「相連單位」同亂咁買十個單位
跟本冇分別

咁咪即係古代「連坐法」? 老豆同仔對呢個盤有興趣各買各都要比15%? 係咪short線定我理解錯?

老豆買一個
個仔買一個
兩份文書 比平稅
但係都係入b組

而一個住宅連車位、天台或毗鄰花園，以及兩個相連單位，在新措施生效後仍屬一個住宅物業。

相連單位

好期待聽日維港頌點玩

貪污由此而來，有權決定比15%還是唔比嗰位稅局要員大把油水，只要付出代價低過比稅OK，另外可能合組公司一幢買，全部相連，股份指明邊個單位得啦

大約好似咁
我入票話玩B組

簽s&p果時話我而家要加我個仔個名
之後減我本人個名

同一台客照買兩伙
都係比平稅

689最閪係任內公共及資助房屋攪到垃垃圾圾，將責任推去私樓炒賣轉移視線，正仆街嚟嘅

睇嚟都係好多漏洞

兩個相連單位
咁咪即係買兩個
咪又係一鳩樣

🔸🔹🔸🔹🔸🔹
*🍋形薈🍋*：4
🍎中：4
2A25 山頂南(一客4)
2J27 山頂南
2J18 山頂南
1B30B 山頂南
🔸🔹🔸🔹🔸🔹

今晚開OT嘅係各地產發展商嘅大小狀棍，研究新新689辣椒漏洞

真係開緊ot

發展商好撚多律師㗎，唔call佢哋嗱嗱聲諗辦法，啲盤要開賣

諗起都熱鬧

諗到一個方法
今年花紅加一球

律師:得得得，即刻諗

689都係為咗face葯石亂投，話比淡友聽「嗱，我有做嘢㗎」，可能跌半個月又創新高

一開波就一人一個啦
a 組有得減名

而家玩a組要有埋人頭

2個人頭+ 2個相連, 都4件了
同之前冇大分別

689又可能做場戲「令人感覺佢加辣唔係為發展商速銷」

所以哂鳩氣

今次海之戀未賣得
如果唔係又比人話攪鳩+x哥

V巴好專業

係咪唔同發展商石屎都唔同? 想請問嘉華起果D樓係點?

thank you倫巴

冇關係，用嘅石屎都有標準同trial mix，間間合符BS，british standard，每車石屎會做slump test/flow table test，每十立方米/25立方米石屎做sample，稱為磚仔，拎去lab做壓磚試強度，有監管嘅，理論上好完美，當然要出古惑方法多的是，不過唔講得 ，連登好多人仲係地盤揾食嘅，我退下火線都唔講得咁多

V巴好詳細
可唔可以簡單少少咁講而家既新樓唔同承建商起都好，質量唔會相差太大？

撞車塞車小巴站長龍
多撚謝哂

只可以講，以石屎結構嚟講主要唔係材料設計，係趕工求𨳊其，睇承建商，新雄雞一條龍新輝自己起好好多，有啲發展商貪平揾啲二打六承建商咪差，只可以講建築裡面土木工程會認真過起樓，華懋以前專揾啲唔知乜嘢承建商做咪差，依家好似改善咗

諗諗吓則樓都要開ot，將起嘅樓要改則入則，一層一伙留個窿相連所有單位，賣完補返佢，200mm x 200mm夠做，相連㗎啲屋通嘅

今次真係買一層樓

我又想問下,之前屋企大維修
掘開d紙皮石入面好似蜂巢咁唔實心, 仲有好多發泡膠係入面
其實係咪正常？
果陣業主立案法團話好嚴重,後尾好似叫個維修公司幫手執番, 估計洗左唔少錢

正常結構，除咗石屎同鐵，見到其他嘢都有問題

咁即係層樓本身真係垃圾樓黎
維修前落雨漏水漏到怕, 到維修後完全無再發現過漏水, d錢都叫洗得有價值

初初仲諗會唔會人地加發泡膠係有原因,eg:隔熱, 或者防冷縮熱漲

成層賣

落石屎前冇清乾淨啲垃圾雜物，落咗睇唔到有裝修遮收錢走人關人撚事，又唔係我住

仲話係地盤佬
香港起野個SAFETY FACTOR 已經好高
就算大橋個D都係話預100年
但係其實個數係保守到不得了

我做工程都想做到V巴你咁多樓

之前有巴打想入維港頌開放式機會黎喇

好驚打仗影響按揭
岩岩先入紙申請

有機會係d機電佬留多左boxing out後期冇清返 而石屎佬震筆震得唔好石屎落唔到去

會嘅，做耐咗掌握到判嘢做先揾到食，出泥咁計有門路收2個地盤錢，呢邊出嗰邊賣 ，不過主要我係大陸最平時買樓，a股賺到有第一筒金

點睇政府居屋 同私樓質素相差大唔大 ?
有朋友做地盤話新形居屋質素好過私樓 而且好好多

而家最新果D?
大陸預製組件
中國建築起喎
質素點樣我唔知
但我知會有鉛水

利申: 外行人9UP

【港府出招】青衣夾屋宏福兩房呎逾1.22萬 創屋苑新高 (23:12)

青衣夾屋宏福花園有2房戶於政府加辣後沽出。中原分行經理朱偉雄表示，宏福花園4座中層C室，實用598方呎（建築690方呎），以730萬元成交(已補價)，實呎12207元（建呎10580元），呎價創屋苑新高。
朱續指，該買家早前有意購入宏福花園其他單位，惟其他業主反價封盤，終於加辣後，不惜以高價承接上述兩房單位。

政府樓結構會好過私樓，主要收貨嚴謹啲，所以政府樓最快七日一層，私樓最癲四日一層，石屎樓面未硬已經擺料上去搭falsework，其實唔係咁好，石屎要有佢設計強度8成要3日，個心未原全產生化學作用令佢夠硬夠強度，重嘢擺上去有機會內部crack咗

呢個唔知，其實我主要做土木工程，樓多數做外圍，basement，大樓冇起過，不過同一地盤一理通百理明，睇兩吓已知做乜

12點前好多人掃貨

香討啲gogogo友話689又送錢業主洗，發展商加價比埋15%，所有大小客戶攤分，其實冇影響喎

果班友真係痴線

講真 冇錯架wor
反正班人都唔係睇值唔值架啦
新盤13k加到上22k都有人搶

新鴻基地產(00016)旗下筲箕灣形薈，於政府今晚公布加辣後，獲買家大手連購2伙，成交價共逾1,700萬元。

有大手買家在政府收緊「一約多伙」措施生效前，成功由內地趕回香港「標尾會」。香港置業行政總裁李志成表示，保利置業集團(00119)啟德龍譽加辣後有大手客連購3個3房單位，涉資達約7,000萬元，該名買家剛於政府加辣後，由內地趕回香港成功入市。

劏盤24k一呎都比人清晒 d一字頭算得係咩

同埋講真
你一約多伙最多咪買你幾百伙咁
講到人地買完你呢幾百伙就係升市個原因
乜鳩野logic

而家個個新盤都成萬張票
賣又賣得果幾百伙

中聯辦啲友掃完貨爆咗出嚟，咪做吓戲以示特區正苦公正嚴明，及時阻塞漏洞，其實啲友掃夠貨，廣大市民條氣又順啲

利申: 陰謀論

根本升市原因係因為市場上無盤
關果D 避稅咩事

減辣，ssd罰稅期改兩年，即時二手盤多番就會跌價，唧牙膏咁供應，十人搶一個單位唔升就奇

其實真係佢一減辣就跌啦
市場上多返盤同多返成交, 即時個上車盤換中/高價盤O既換樓鏈出返黎
有人換到樓就要放樓, 到時自然多返D 上車盤出黎俾人上車

而家想換樓O既又換唔到唯有死騎住上車盤
想換貨買過第二間O既又換唔到貨
無人出貨何來有供應

所以政府係支持炒樓

佢點會咁做 香港政府寧願你仆街都唔會認柒 岩岩出完招轉頭又減返

其實有無機會二年後同一時間好多單位解凍？

其實減辣啲大陸人咪出返黎買

跟本就點都會有大把人買

最後，租樓就一世都租樓

大陸人 睇準你班香港人唔會返上去住 留係度地就係咁少 一定囤晒貨等你地買

呢單野仲on居
佢地1蚊稅都唔洗比
都唔知一約兩伙做乜

Ssd其實唔關事
最大問題係15%
好多人儲落幾層樓
加多層就要比15%
比唔落手就唔儲放

其實我覺得 政策對整體樓市個up down trend 黎講唔算係大因素 。
大因素係全球經濟環境特別係美國經濟重拾正軌，短期內見唔到有轉差既先兆 ，講左好耐既支爆更加愈黎愈見唔到影。
始終香港係外向形經濟，貨幣購買力跟隨外圍因素，樓市要大跌只有環球/亞洲經濟周期轉向下情況底下先會黎臨。
但我唔同意宜家d人成日話 一跌大把人接貨既說法， 用係牛市既買家思維 套用係經濟條件差既熊市度演繹根本唔make sense。

住得梅窩即係唔使返工啦，不如買東莞。

改兩年大把人又沖

二手樓都可以咁check 既咩巴打

二手冇，check 渠去水簡單嘢

有冇去睇樓?

可以加快速度提供貨源，如果689唔信邪，學新加坡攪夠5年，加到百份之30，即時樓價再升一波，供應更少價錢越貴，有物業嘅永遠有物業，冇嘅繼續冇,都係供求關係

iPhone有得炒都係炒供求，大貨一到炒家要人踩人走貨

一手樓冇二手樓競爭，自然開到天價任佢亂嚟

供求慣係，遠嘅唔講，2016年頭冇強國人買樓咩?當時無加辣，樓價咪跌咗1成，防守力差嘅跌到2成，反而加辣做成供應短缺，一手樓開高價賣冇二手競爭賣到滿堂紅，二手業主又睇住新樓價嚟賣，於是互相影響

我件蚊型貨
3xx實呎 34年樓 都可以上到 4.5M 放緊 $12k租
放左我都唔知入乜好

samesame
想換大啲但啲3房又升得快
加按又要搏多2年 點算好

有3xx實係呢個時間唔叫蚊啦
已經係一間屋

純粹平息一下民怨，香港人子華魚蛋論，我買唔到樓，你都唔使旨意避稅

政府根本唔想樓價跌，最好平穩發展
點會真係打壓樓價

咁半年前回左一成幾，冇人接貨就繼續跌，我個時都食緊花生，點知係個個仆住買，升到宜家

樓跌經濟都唔會好，百業蕭條，點會咁做

政府成日講 話希望樓市平穩發展 但淡友成日錯誤解讀 以為政府幫手打樓價

我果層就係上年7月買 果排勁多朋友話跌緊 叫我準備定負資產

又係時候搵林太出場

梅窩坐船都係1hr到中環，其實唔算太遠
住元朗都要1hr 啦

朝早屯門公路/汀九成日塞車，幾時有見過會塞船

住北區表示日日返工要1hr 以上

淡友睇樓市唔明，我相信佢睇股市都唔明，成日話依家好高就冧

股市樓市一樣，要大冧有2個先決條件

1.過度槓桿
2.換手率超高

依家收緊按揭+辣椒+壓測全部針對上面兩樣嘢

供唔被迫賣就會跌啫，供得起又點會跌

大霧

打風！

一年打風日子多定塞車日子多

world war 3

早晨雷SIR ，挖好防空洞未

食屎啦

每年50cm既速度挖掘緊

24-48小時斬完金仔頭，一切正常

最慘係過幾年上完車想換車又有排炒

一宣布準備掛波就第一個離開公司啦sorry老細 我要趕船
落波又sorry老細 我無船番出黎

呢排研究緊國際樓市
香港樓價尺價係偏貴，但人口增長動力，包括外來公司係不俗，有中國人投入人口，同紐約相近。一日冇支爆應該香港樓市都好難核爆發性下跌。

而Asia 黎講日標係一個好例子。日本核心區如東京樓價都高，但未來最有可能下跌，因為日本人口下跌嚴重。

但租賃市場黎講，香港租賃市場係回報最差既城市，逆向思考，樓價有人承拓，即係租金便宜？而日本租金表現不俗，核心區域有錢可賺的，紐約、加州都係，而呢d大城市租務靠既係外來人口，所以香港要放租既話買商務區附近回報應該唔錯。

總括而言，我既睇法係香港樓價要升定跌，睇既係外來人口增長多d

咁究竟有咩係現時會跌既理由呢

911香港版，幾個客機撞去ifc 2，中環中心，icc，裏面全機核彈

每日150蝗算唔算外來

老美取消香港關係法，2047即時取消特區、HKD轉為同RMB掛勾

我覺得唔得，咁樣香港唔係即刻住唔到人

D人賣樓移民，應該會跌掛

早排見到全世界唱好 Yoho,
即刻去望一望，
仆你個街，
管理費貴撚到

我再強調多次,
買樓，唔至要睇樓價，
仲要睇天價管理費！

目標買村屋，
車泊門口！

移乜鬼民丫

去到 外國 乜柒 都唔識
做 waiter 咩

咪又係第二日準時返工 香港人

同意，管理費問題的確要留意

香港唔係獨立體，國際資金嘅集中地，強國用嚟集資，人只會越嚟越多，尺價平貴要睇埋稅率同利率，交易費用，美國樓價低於香港，但睇個人交幾多稅，香港較高樓價代替咗稅，其實倫敦曼克頓相類香港嘅金融中心樓價都貴，香港要維持龐大嘅公共房屋，一就抽多啲稅，一就高樓價，幾十年無變過

係，所以要911香港版+核爆

新樓 $4-4.5 走唔甩

北韓金仔發老皮射支核彈黎香港

我都係等緊aa報價我睇中層村屋
新起好未有價

近近地大亞灣核爆咪玩完囉

唔夠近，港豬唔會驚，IFC 2，中環中心，ICC唔同，係香港裏面麻

佢係射都射左南韓先啦

我覺得 會跌既係全世界經濟大跌(係真係大個隻) 經濟負增長就會
但呢個可能性 比WW3 核戰仲要低
一日仲有熱錢係手真係個個都買磚

一陣我會拎埋地稅等黎計一計，比較埋其他國際都會就知有冇泡沫

d人羊群心理係唔係都走左先，之後回流都係幾年後既事啦
但一堆人會同時放盤走佬

邊區我都有興

走得既一係有d錢可以搞下小生意
一係專業人士技術移民
唔通做19文員19sales英文都唔識多個既走去移民咩

香港人應該係移民繼續做吸血鬼

究竟有無機會率大少少既下跌理由

經濟跌已經最大機會啦

岩岩出新辣招，又再穩定軍心

最大可能咪金仔放飛彈囉

我之前睇左大埔汀角同林村
汀角再比較靜啲
其實我個人鐘意汀角
但好多都係舊樓放售
一般村屋700尺，但林村我睇中個層係600尺
我覺得都夠

點移都唔夠97前多，香港未去到不適合居住嘅境地

咁又好慘嘅，買樓咁大件事都唔同自己講

呢啲真村屋係路權 陀地方面好撚煩

建議新手買屋苑式管理

錦繡 加州 葡萄園
康樂園

入門小小可以諗 洪水橋 唐人新村 藍地大街 果堆

我又無聽人講過陀地問題

問又死，唔問又死

租樓日日賺

知唔知選到做村長
有幾多特權 幾多油水
你試下唔投佢票

其實好簡單，你現在收返佢租佢咪日日賺

我諗呢啲係圍村個種？
我真係無聽住村屋嘅朋友講過

你了解個實情就唔係咁講

得罪講句 其實半月灣 清水灣都係屬於牛屎區

有容巴, 唔太明計埋地稅姐係點比較？可唔可以分享下？

咁你最好留意多少少

灰巴唔緊要，既然租樓日日賺邏輯成立，你咪租俾佢佢咪日日賺，佢唔肯租咁日日賺邏輯就唔成立

你O岩

同我女人好唔同

問緊人
咁多年都無聽過
我仲打算自己一個住

做男人有時候係要俾d霸氣出黎

地稅係香港係冇，香港收既係地租差嚮，但外國有收
計晒所有成本在比較先叫公平，否則你就咁拎d樓價來比絕對計唔到內在價值

個人入息稅都係

所以我咪好有霸氣咁決定左買左層樓囉

開緊幾錢

絲打自己一個住村屋？咁真係要再諗清楚喎
住村係好既 又靜又大 但生活上會有好多不便 仲要一個女仔住 有d唔實際
打風落雨點算？頭暈身興點算？連出夜街自己番屋企都驚啦 仲有蛇虫鼠蟻 好多潛在問題 比d村人知道你一個人 有機會恰到上心口都無聲出

昌盛苑三房居二市場425價萬元沽 呎價6538元

中原地產高級區域營業經理陳永強表示，近日二手交投氣氛熾熱，買家加快入市，粉嶺居屋昌盛苑C座高層02室，面積650方呎，三房間隔，以居二市場價425萬元易手，呎價6538元。

據悉，新買家為用家，見單位間隔合用，少有放盤，即把握機會購入單位作自住之用。據了解，原業主則於2000年以116萬元購入上址，當時亦未補地價，持貨17年，是次易手賬面獲利約309萬元離場，單位升值約2.7倍。

好彩你未買
有好多款玩法嘅，
我諗你睇得嘅，都係 套個丁 落塊農地，
唔使補地價起三層，
再出售。

呢類業權問題小心中伏，
由套丁到起好，起好到業權自由出售，
起碼五年

新樓就太多中伏位，
二手好啲，
唔齊契，你唔會買架啦

That's why我建議你買 屋苑式 嘅 村屋，
起碼無咁多伏。

兆禧苑低層363實呎售350萬

屯門兆禧苑D座低層16室，實用面積363方呎，1房間隔，於自由市場獲上車人士以350萬元承接，實用呎價9642元。

中原地產表示，原業主於2009年6月以73萬元自由市場價購入單位，現沽貨賬面獲利277萬元，單位8年升值近3.8倍。

未有價

所以我仲考慮緊
宜家都係一個人住緊私人屋苑

套丁問題朋友同aa都有講過
佢呢個係發展商收購舊村屋拆左再重建
宜家好似話如果有咩問題，律師唔會簽紙，唔會買到

IMO 香港樓價以需求角度睇，國際定係支國資金人口湧入樓市點樣都難有大改變。但是住屋負擔能力先至係同市民有直接有關，唔能夠控制需求就只有供應方面著手，而住宅樓宇供應又係個死局。

過往主要用移山填海方法，提供大量新市鎮土地，現在唔太可行唔駛講。而要大幅提升現有土地使用效率，不離舊區重建市區鄉郊土地規劃。當然效野公園不應胡亂侵佔，但大量欠缺整體佈局規劃，零碎發展既棕地貨場以至村屋明顯有違土地使用效率。

重新規劃呢類土地能夠最有效提供大量住宅樓面。而政府似乎故意避開提及呢個供應來源既方向，你懂的

巴打知唔知道屯門時代廣場管理費幾多錢呢?!

1.X/尺，好平，嗰日問咗aa

3.5M 實用 363
管理費 $0.7
西鐵上蓋

呢啲真上車盤

無會所 無浮誇平台
$1.3 ~ $1.5 可接受

唔係兆康喎

政府根本一直利益輸送緊俾呢班人
住大西北好多人都FEEL 到
所以點解咁多人buy 朱凱迪果句"官商鄉黑" 唔係無理由O既

兆禧苑係碼頭果邊WOR

唔該晒!

碼頭好遠都九千幾呎價

Sorry, 係我柒左。

兆禧苑 配套其實都足夠。
車位又平

上年睇 補埋地價 都只係 2.8M

屯門其實分好多區，自成一角。

唔似天水圍咁細。

屯市 ， 屯碼 ， 黃金

睇你有乜需要，
養車的話 屯碼 非常好，
出路口就係 屯公

而家住果度唔好住 點解想搬？
住開樓住村真係好多野唔慣 淨係突然想落街買野食都已經唔得 想食野下下要自己煮
你睇中果度出市中心搭車要幾耐？ 試想像一下病到死死下要出去睇醫生

都係 各花入各眼 有車有錢我都想住黃金

天水圍有幾細 係集中姐

又唔係話非常唔好
但想住大啲
睇中個層係三樓連天台
自己煮食我覺得無問題
病都無問題，係香港就算病左都算方便搵到醫生
我睇個位係比較靠市中心個邊，應該10-15分鐘
主要係我係宜家住緊個區返工打拳，搬走唔係咁方便
同埋要出港島返學

做租租囉 依度D巴打好歡迎

咁不如試下租附近黎住下先 覺得適應到先買

咁屯門真係大既 買樓選擇都多好多

之前有巴打提議過
覺得搬黎搬去好煩

係咁掃居屋

天水圍要睇南定北，天華路以南可以，以北就

住村屋但返港島返學
壽臣山d村屋比較適合你

買左時代 ?

其實天北有咩問題?

仲有咩居屋掃

訓街就有份
我係新界區返工同打拳做gym

邊頭打拳？我係油麻地尖，諗住搵返新界尖操返拳

蝗氣重

同埋交通不便 淨係un輕鐵已經想死

就點？

搬屋最多煩一陣 你買左村屋唔岩住就分分鐘煩一世 唔係咁易賣番出去嫁

其實你知唔知有 K巴 ？
仲有大量 26x 巴士 skip 天耀 天盛， 天晴就直上大欖隧道？

濕地公園 去 西鐵站 都只係 十分鐘
德福行去九龍灣都五分鐘啦

荃灣

非連鎖，無分店

呢句真
所以村屋係我退休之選

新樓好似都還好
超過20年個種舊村屋，我睇完真係麻麻地想買
個啲應該難放啲
我理想係搵汀角二手十年樓齡內
二手免埋之前巴打個啲咩套丁嘅憂慮

你都係買返啲有價有市有成交啦
康樂園 錦繡 葡萄園

你講得好岩 我真係無搭過天水圍d k巴慣左落西鐵行幾步番屋企 樂湖都係十分鐘
咁你有無試過繁忙時間係天水圍站轉輕鐵？迫到隻蟹咁丫
k巴應該唔會輕鬆得去邊啦

呢啲豪宅價我買唔起
我睇中個層預400萬-450萬

老實講 450買林太山莊都仲搵到三房 都五百幾尺 何必為左六百尺買間村屋 仲要有天台 打理好煩嫁 漏水就pk了

蝗其中一個問題喇，天北落屯門元朗唔方便，天水圍人買餸要去屯門或元朗買，至於K巴我自己唔會屌，大西北所有路口燈一律輕鐵優先(雖然話取消咗優先權，我就唔覺有取消到)

想問下元朗溱柏同尚悅邊到好d？
利申：窮

林太山莊一啲都唔失禮，係個則差啲啫

你親身行個圈感受下咪知，記住夏天去

K巴好方便喎
另外買餸冇人出元朗，貴左好多，多數去天瑞街市同天盛
輕鐵上西鐵都冇金鐘咁迫

下個po我開

[既溱柏，何尚悅？]

個則差到寧願買居屋

但要一下子就沒收個班鄉紳利益無咩可能，連埋幾代加埋動員力真係有心搞事作反政府都頭痕，佢地仲要立法會，選委都唔少係佢地既人

可能我自己鐘意村屋掛
同埋可能你地見我話一個人住，係要顧慮多啲
不過其他地區嘅私人屋苑唔考慮喇，私人屋苑我揀返自己呢區都好多選擇

絲打住過村屋未點解咁鍾意
利申 住緊

村屋其實無問題，不過要小心啲咁解，身邊都冇幾個朋買村屋住相安無事

未住過
你住緊邊區村屋
可能因為我鐘意靜啲少人啲

身邊都有幾個

我知元朗入面成日有人爆屋
而且元朗市中心咁多人，唔考慮
之前有人叫我去睇元朗我無睇

我都係，身邊算幾多人住村屋

咩係換手率

比較返屯門元朗天水圍街市物價，天水圍係貴，當然都會有啲人係返本區買餸

巴打 好多c9仲係會出元朗買餸嫁
天盛個街市係方便 但選擇少元朗好多 d有要求既c9婆仔仲係會迫出元朗買既
唔係輕鐵轉西鐵迫 係西鐵轉番輕鐵迫丫 放工放學入天北好痛苦嫁

我係買左溱柏既巴

我老母舊屋果度樓下領滙街市貴到仆街一樣有人買，有啲人諗住買少少唔買得多坐輕鐵又要車錢時間，所以唔去新墟買餸

正正住緊元朗
我上面講果d頭暈身興打風落雨係個人經歷 你覺得接受到就ok 落大雨真係有機會要澗水嫁
我就遲啲搬番上樓啦

273尺1房嗰間?

好過你去yoho買過黑次

其實林太三房都ok 鑽石得黎夠用

睇地方，我朋友住緊元朗黃屋村，無任何爆格

我等aa報價先
不過講真最近好村屋都難求

Yahoo town我都上過去，俾我會選擇林太莊

今時今日
你住公屋居屋附近，
一定有蝗，無得避，
有錢咪買私樓群囉，
科學園 逸龍灣 果堆，
首先，要有錢

天水圍輕鐵一定無金鐘咁迫，
因為分左 705 / 706,
你去銀座一定係 705, 去 天耀 一定係 706.

老母同其他師奶都係由去元朗買餸變左係天瑞買，買魚平一截啊，我自己都有買餸，我就新墟買多，元朗真係不了

又要更新個 list,

新樓中伏:

1. 天價管理費
2. 黑廁

都唔撚明咩人可以接受到黑廁

一個又濕又多箘嘅房， 可以無陽光照入去殺箘！

元朗你去邊個街市？
大橋d物價幾正常啊

噚日下午去元朗恆生拎返張卡，街市嗰附近多人到呢，啲行人路太窄

係多人咗好多

底已淆
住開市區

我居屋都係黑廁

生活圈子都係嗰度咪冇問題囉

利申 住中西區

親身行個圈，睇下同自己生活習慣夾唔夾

或者人地就係鍾意乜都無呢

個人認為村屋銀碼或者有限，但上會比較困難，要買入甚或比唐樓要更小心。
唔清楚套丁玩法，但知道自己可以做既例如有，近年批出既村屋查冊多數會見到有註埋 Building Licence / New Grant (批准建屋既牌照)，Certificate of Compliance 私樓既入伙紙，甚至 Assignment Plan 可以 call 出黎睇原積呎吋間隔。而路權可以去Lands影印張 lot index plan ，睇睇自己間屋同埋鄰近村屋，建築物與地段邊界有否衝突，通道是咪要穿越其他私家地等等……
我都唔知自己講緊乜
總之你清楚明白有信心識玩既就玩啦

所以咪話元朗已經迫爆囉
唔好再搬入黎啦
I recap 住梅窩 笑呵呵

買得起樓嘅人會走咪得囉

元朗？不了

我覺得元朗d物價仲係好正常

樓價UPDATES：宏福花園2房破頂價730萬沽
04月12日(三) 12:35

政府昨日推出新一輪辣招，二手成交未受太大影響，青衣夾屋宏福花園2房戶，以730萬港元易手，樓價創屋苑新高。元朗錦綉花園單號屋，業主心雄反價90萬元或8%，以1,190萬元連租約沽出

香港區

●北角富澤花園富達閣中層E室，實用面積644方呎，3房1套間隔，原開價988萬元，經少議價後以980萬元成交，實用呎價15,217元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●將軍澳都會駅7座高層B室，實用面積503方呎，2房間隔，享海景。業主原開價790萬元，減22萬元或2.8%，終以768萬元沽出，實用呎價15,268元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●馬鞍山帝琴灣凱弦居10座中層C室，實用面積1,031方呎，3房1套間隔，放盤叫價1,200萬元，議價後連車位以1,175萬元易手，實用呎價11,397元。

●元朗采葉庭13座高層F室，實用面積509方呎，2房間隔，叫價600萬元，減10萬元，以590萬元沽出，仍創屋苑2房單位新高，實用呎價11,591元。

●青衣夾屋宏福花園4座中層C室，實用面積598方呎，2房間隔，享海景，以730萬元成交，實用呎價12,207元，樓價創屋苑新高。

●馬灣珀麗灣17座高層L室，實用面積360方呎，1房間隔，享海景，開價480萬元，反價10萬元，以490萬元沽出，實用呎價13,611元。

●元朗錦綉花園G段第1街單號屋，實用面積1,035方呎，原開價1,100萬元，業主反價90萬元或8%，以1,190萬元連租約易手，實用呎價11,498元。

我老母最近成日入元朗買凍肉

冇

林太變好嘢

牛屎

買村屋唔好盡信aa 自己要做多d功課 我無記錯既話 村屋買賣aa收佣唔只1% 佢哋好積極嫁

維港頌開賣，+X哥個伙計話新辣椒對樓市影響唔大 明寸689,今日1113仲創新月高

佢係講轉輕鐵迫餐死啫，元朗主要街市都係食環既同益大橋兩個又或合益廣場後面既新街街市。天瑞同埋天盛都俾領展抽盡，有平餸買嗎

私樓群一樣多蝗, 唔關有冇錢事...

知道，會小心

有喎又，天瑞物價算平，貴最多貴幾蚊，平過你坐車落元朗，天盛就貴啦

的確係 頂繼續破

唔係黑廁都無幾多個有大窗仲要日日有陽光照到殺菌，黑廁問題係條抽氣槽，住十年就十年無清潔過，如果抽氣扇壞咗活門關唔到倒流就更大鑊。

呢個真，但啲蝗高質好多
起碼唔會講野we wa鬼叫 / 搭車唔排隊

我住西半山
d蝗不知幾有禮貌
好過大把廢中廢老

俾你拎到張permit又點呀,⁠⁠⁠⁠⁠而家⁠⁠⁠⁠⁠梅窩甚至成個大嶼山都唔夠車位, 好多車都擺喺馬路邊, 等日日食牛肉乾啦 , 如果你搵到車位泊你仲死呀 ,好多車位都是私家地,小心架車俾人畫花,條車呔俾人放氣呀
利伸 梅窩人

上年11月尾交吉
裝修完依家都係住一個月多D
間AA打黎話我果度依家賣緊幾多百萬, 問有無興趣放

再講多一次

圍村

陀地係一個大問題

自己爬下蘋果動

有單野係住户唔交陀地

陀地係公家地落磚 / 擺個環保斗裝垃圾

對正你屋企門口喎

你點同佢地玩？

11月裝俾修到3月

買個私樓群嘅內地人，蝗極有限。

我地所屌的蝗，係落黎香港霸新公屋嘅仆街！

3個月好正常喇
已經一交吉, 12月即刻開工
同埋中間隔左過年, 停好多日工

公屋蝗真係好撚難頂

住梅窩仲要揸車

返長洲住

【有片：辣招使乜驚】維港頌今開售152伙 逾百米人龍逼爆！ (15:15)

港府於昨晚「加辣」後，首個發售的新盤長實地產(1113)旗下的「維港頌」仍然反應熱烈！據本報記者現場所見，位於紅磡置富商場的售樓處有逾百米人龍，估計有數百人輪候，可見昨晚政府出台的辣招對新盤銷情並無太大影響。
首批折實平均實呎逾3萬元推出的北角維港頌，今午展開首輪開售，涉及152伙。該盤於昨天截票，市場消息指，樓盤共收約890票，以首批152伙計，超額認購4.8倍。

供求問題，689自己攪渦咗又加啲嘢上去，死唔認衰，呢屆啲智障官員下屆會唔見晒

你地廁所有無裝假天花?
假天花有無咩壞處?

諗緊裝浴室寶..
見comment話窗口式唔好, 咁即係裝浴室寶就要裝埋假天花喇
假天花上面會唔會好易滋生蚊蟲?

🇨🇳維港頌Round 1成交🇨🇳
1⃣7-20A 7-20B❤北半
2⃣7-21A 7-21B❤沙田
3⃣7-16A 7-17A❤西半
4⃣7-22A 7-23A 7-25A 6-27E 未知
5⃣7-12A 7-12B❤東區
6⃣7-15A 6-10C❤西南

AA send 黎，照科15%水

嘥氣，盲嘅都知供應不足啦，689加辣自己玩出嚟，臨尾要柒多次先走

窗口式不如咪撚裝

我10月收左樓唔夠一個月已經有電話打黎問放唔放

仲諗住會賣唔哂

咁睇少+x哥

有可靠消息
Loan amount $300萬 都有 h+1.28%

做緊按揭既巴打可以問下

呀 唔記得講係hsbc

【新辣招之後】維港頌買家變陣 一個家庭盡出首置名額

昨天政府推出新辣招，堵塞「一約多伙」漏洞， 第一個首當其衝的新盤，是今日開售的長實北角維港頌。

中原地產亞太區副主席暨住宅部總裁陳永傑表示，辣招推出後， 今日大手客戶出席率減少一至兩成，部分買家「覺得貴」， 所以不出席。不過，他認為新辣招影響有限，因為維港頌屬「 豪宅盤」及牽涉「大銀碼」，所以有部分買家「願意俾貴啲」， 而三組客戶出席率合共有八成，反應不錯。

他補充， 有同一家族的幾位成員一同到場， 可能以兩個首次置業名義買下兩伙單位。他還邊視察人龍邊笑說，「 條龍幾長，無問題! 」

維港頌今日推售152 伙單位，選購分三輪， 第一輪供買家購買兩伙或以上的四房單位， 第二輪供選購兩伙或以上三房或四房單位, 而第三輪則是供買家購買一伙單位。

下午二時起接受三組買家登記 , 現場所見，排隊人數接近一百人。

唔知你地有無留意

我睇返呢幾次 政府出招 都係揀 李氏集團 開賣前一晚

買左新現樓未成交可唔可以搵設計師上去度呎先

你問下仲住緊嘅前業主比唔比個時間你上去

青衣牛屎區都開始多人買

再唔買有錢都要訓街， 無盤啦

新樓黎 就完成

即係仲係地盤 點會俾你上去

平安卡入去

青衣去 中環 / 機場，其實好撚快

出 旺角 / 荃灣 都係 15mins

原來依家做設計師要有埋平安卡，方便扮雜工入去度尺咁撚難撈

屌 起好架啦 我買貨尾遲入伙姐

搵食奸難呀

淡淡會唔會唔開心 又話加息 樓價跌

但銀行就係咁減息⋯

你無匙點樣入去度?

蜘蛛俠

想快d住

銀行水浸大把錢

邊度？

樓書有平面圖佈局尺寸，夠曬出模擬圖，真係 confirm 起貨先至度實尺應該未遲。

樓書夠唔夠用

屌，個設計師係有平安卡既蜘蛛俠，玩哂啦

正約未簽，估價已經升左50k

唔駛架
做雜工問攞key就得
老豆做東涌東環話d野唔記得放邊個單位
D同事搵哂成層最後一間先搵到
嗰期睇緊樓佢順便影埋俾我睇
幾靚不過買唔起

恆生升左140k

有平安卡就咁行入去話開工就得?

有容巴
想問下你泉薈管理費幾錢？

最緊要都係要識人
開俾你睇有咩問題
問題係係識唔識有key條友或者有無authority叫人開俾你

同埋講緊一個地盤咁多人
要識一兩個叫到人幫你開門真係唔難

其實地盤門口會唔會check 平安卡?
著到爛身爛細拎埋安全帽去扮開工，唔駛平安卡點度都得啦

生面口可能要睇一睇證

3.幾近4蚊
好那貴

你有無tg?
可唔可以向你請教下個邊既樓市

阿豬阿狗都入得

點解窗口式就唔好裝？

鳩估，假天花式直接裝係你沖涼位置既頭頂，一般人沖身地方唔會對住個窗

睇餸食飯買左大西北ge業主留意 小心強姦黨搞你老婆同你個女

屯天元真係罪惡之城 不過樓價高 冇計

前排先有風吹話唔加咁快

樓市熾熱，銀行紛出招搶新造按揭業務，消息透露，中銀香港（2388）將降低可以享受最低拆息按揭（H按）息率優惠的貸款門檻，目前該行為貸款額800萬元或以上新造按揭，給予最低H按優惠為H+1.28厘，據了解，該行今日將貸款金額門檻撤銷，息率則維持不變，「即埋枱借1、200萬元都可享此低息」，客戶並續可享受最多等同貸款額1.6%的現金回贈。

中銀主要競爭對手滙豐銀行，據悉亦正研究作出調整回應，很大機會將可享H+1.28厘息率的貸款門檻降低，會否撤銷門檻限制則未知。目前滙豐給予貸款額700萬元或以新造按揭申請，最低可享H+1.28厘息率優惠，現金回贈同樣最多為貸款額1.6%。
按今日財資市場公會頁顯示，1個月港元同業拆息為0.4161厘，中銀及滙豐H按息率（H+1.28厘），即等同1.696厘。
中銀發言人回覆，該行密切留意市場發展，並不時檢討提供予客戶的按揭服務條件，以保持競爭力，最終按揭條件視乎個別客戶情況而定。

呢頭加辣, 果頭銀行又搶客

加辣？銀行采你都有味啦
銀行話：我唔洗揾錢呀？ 正苦？收皮啦 金管局都無出聲

我5月中收樓，阿爺估價由我簽臨約到今日，升左200k

我2月到依家估價升左500k

你估其他區無罪案咩

兩個月升左7%

10月到依家升左1M

自住升幾多都無用啦

但確實望住個估價係咁上確係飄飄然

跌果陣 都係自住姐 但你會唔開心

自住樓唔可以亂沽

【成功需父幹】蔡志忠助女兒入市 首置身份3100萬購維港頌

長實地產（1113）北角維港頌今開售152伙，資深投資者蔡志忠亦資助女兒入市。他指，女兒以首置客身份購入一伙3座高層B室（實用1038方呎）的3房單位，折實樓價約3100萬元，自己會準貼逾700萬元為女兒繳付一半首期，日後將由女兒供款。

他直言，自己雖是投資者，但認為政府加辣遏止炒風，對買家而言是好事。如果政府不加辣，女兒也可能沒機會選到心儀單位。他指，單位或先放租，待女兒結婚後才自用。
記者：方可兒

無O既, 升跌都係自住
反而留返D 彈藥有機會跌市果陣入多間好過啦

咁多位巴打，岩岩置業有d 稅務問題想了解

1. 除左供樓利息 同 差餉（地租唔退得？）仲有冇其他稅可以免？係咪係個人入稅稅到報埋？

2. 屋企有層自住樓，差餉地租係屋企人名，我係咪可以將個名轉落我到再用黎做減免？（屋企人唔洗交稅）。原果咁樣做，有冇其他費用引申出黎?？

差餉地租係睇每年財政預算睇下有無得減，地租一般嚟講無得減

開間公司，供樓開支都可以扣埋稅

不過O岩O岩網上估價我間屋都升左, 係開心O既

有個問題 遲交差餉會charge幾多附加費？
近排又返工又返學咩費都未交

我想問如果層樓而家係500萬借左400
兩年後升到上601萬
我可唔可以當600萬咁借480萬？

5% 之後唔知幾多個月就 10%

快d 交 四月尾到期

報稅個Part 呢？例如我交$100差餉 係可入息稅可以減左呢$100 既入息？

謝謝

係喎以為已經過左
啱啱搬出黎住咩都好模糊咁 唔該巴打

我都係第一次交，都係有人提我我先醒起

你講緊物業稅定薪俸稅

記得準時交齊水電媒地租差餉管理費呀
話說我早幾日去管理處交管理費
見到有張通告寫某某戶欠交管理費3年幾, 結果俾人釘左契

個人入息稅/薪俸稅 除咗自住樓供樓利息外 其他乜都冇得減

利得稅 就所有野都可以減 地租差餉利息管理費裝修換門鎖水電媒上網電話費乜都得

頭先新聞個c9幫個18歲仔抽居屋
仲係度怨而家18歲好難買私樓

心諗

水費同差餉啱啱online banking揀自己credit card交左

真係唔知呢啲都得

咩年代都唔係18歲仔買得到私樓架啦on9

公司基本上乜柒都claim得

縱壞曬

係喎原來係利得稅
我又睇錯野

近排跑人批左按揭, 但佢唔借埋 按揭保費
要自己一筆比

所以你成日見啲上市公司主席話自己無出糧，佢地梗係唔洗出糧，乜柒都出公數搞掂，仲有香港無股息稅，年年派息佢地都收一大舊錢

借埋過唔到壓測？

我自己用經絡果個計係過到, 但佢唔批囉....
佢話保費可以R到折, 但都要比多幾皮保費

洗乜上市公司
是但開一間公司請個會計就同你攪好哂啦

我呢啲打工嘅唔會明白

用annual payment之後轉走
或者借p loan

上市公司主席效果更明顯麻，同埋好多人以為佢地真係無收過公司任何利益

佢有冇話你衰乜野？

利申 申請緊跑人

咁搞笑 過到壓測但唔借埋保費

保費大大話話都可能要10萬
Load多10萬上loan amount爆壓測唔奇

好緊急既問題

網上估價準唔準字

sure no -.-

因為睇中左400萬樓
但估價得387萬 網上

事主壓測岩岩好過？

我而家好擔心

邊度估？ 中銀？HSBC?

你驚既可以先去銀行做個預批先

中銀網上 想知唔準爭幾多

邊區？咩樓？最近多唔多成交？
單支？村屋？

點同你講呀？
聽朝9點仆落銀行問啦

所以話睇一個盤之前真係要做好功課

網上同實估爭30萬!?

佢開果口價同估價差成50
還左一口差30
最後簽左差20
今日再check差6（三日升左14粒）

去左兩間銀行申請mortgage
落到分行兩間都話話到價

不過如果你想借9成360萬買4百萬樓
真係要小心d
樓上都有巴打中左伏銀行估足mc估唔足
之後保費唔比你借埋落去

9成個保費貴好多 同埋折好小

珀御聽日開價 附近肯定升 屌

321伙33個車位
開放式開5球8折4球即供
車位球半一個

想當年 龍門一房平平地三球野真係唔貴

咪撚玩啦屌 帶動埋盈豐海麗果D升我真係屌佢老味

新紅機係咁架啦

南昌明明係公屋區
比佢吹到勁過九龍站
仲要貴過九龍站
有4000萬我點解唔買君臨天下？

由YOHO一期果時雞地1000蚊尺，佢開2000
龍門：市中心5000蚊尺，佢開8000
東涌：昇會7000蚊尺，佢開11000
南昌：公屋區，開20000尺
錦田：菜地，賣12000蚊尺

個個盤都搶爆
你吹咩

含撚 睇中海麗岩岩400

聽日又含住眼淚食花生

我係你就簽左先
最多傾半年成交期
升多兩個月點都到價

同埋有s&p易估d

[black]lai左野唔好搵我[/black]

屌丫細字

聽日射一日波
9點去銀行問價
之後拿拿聲去簽約啦

呢d時世，買樓緊要過返工呀

網上估一般比較保守同埋唔係最update
而且387同400差3.4%, 有S&P應該可以估到400啦
不過你最好預定真係估唔足時可以點籌旗

同埋你擔心賣家會唔會反價仲好啦

你而家要考慮
1）反價
2）銀行唔到價
3）mc唔到價
是但一樣都會令你要台多10粒出黎

另外仲要考慮
1）壓測
2）未來5年cash flow
3）層樓幾多年/做左維修未

400萬樓係好明顯
反你10萬(2.5%)你已經要拎多10%首期出黎

target買400萬多數係因為首期唔夠
首期唔夠再反一反價再加埋雜費好易乜都唔洗買

你而家要考慮
1）反價
2）銀行唔到價
3）mc唔到價
是但一樣都會令你要台多10粒出黎

另外仲要考慮
1）壓測
2）未來5年cash flow
3）層樓幾多年/做左維修未

400萬樓係好明顯
反你10萬(2.5%)你已經要拎多25%首期出黎

target買400萬多數係因為首期唔夠
首期唔夠再反一反價再加埋雜費好易乜都唔洗買

【名家搶先睇】樓市最大的不明朗因素（關焯照）

梁振英於周二晚上再推辣招，任何置業人士以一份文件購買多過一個住宅物業單位，現時需要交15%印花稅。

與其話樓市加辣，不如話亡羊補牢。由於一手市場出現太多的「一約多伙」的成交，所以政府才決定出手補救在上年11月推出的辣招漏洞，然而，傳媒在過去幾個月已不斷報道投資者以「一約多伙」形式入市購買新盤，為甚麼梁振英仍要等4個月後才將這個問題處理好呢？唔通佢的面子重要過庫房的稅收損失？總之，遲到好過無到，再等下好，肯定唔知道庫房將會收小幾多「辣稅」了！

現時本地樓市的非理性亢奮氣氛已到達難以解釋的階段，雖然按息仍然低企和過去幾年私人單位落成量持續低於正常水平，但如果大家向前看，聯儲局已開始加息，並將在美息上調至一定水平後便會將其資產負債表正常化。此外，根據政府最新的公佈資料，私人住宅在未來5年的潛在供應量達十萬個單位，即是每年平均二萬個單位。考慮到息口、聯儲局收水和未來樓宇供應明顯上升，樓價在幾乎後出現調整的機會是相當高，所以，現時入市也應考慮未來樓市變化，以免接火棒。

對樓市來說，最大的不明朗因素是林鄭將會在7月1日上任特首一職，正所謂新人事新作風，她會否有新思維來醫治香港樓市，市民等着看吧！

關焯照

//呢條友極度冇料，林太口中嘅食屎樓市磚家其中一個，同摩通嗰個梁乜鳩一樣廢，點同某樓市食屎專家報紙寫食屎文章，但就叫個女去「一約多伙」，口裡說不，身體卻很誠實

唉屌唔好再講 我好驚

又嚟加息論

侵侵啱啱又話鐘意低息喎

加晒5次頂盡，臨連任又減過，十年前都5、6厘息，咪又係咁供，最緊要係有嘢撈供到就得，贖晒樓嗰啲更冇關係，佔六成幾，最低工資年年加，建築成本年年上漲，人工同材料唔計地皮都百幾萬，升3成跌1成半咪又係瀨嘢

我未見過「擴張性財政」以大起基建帶動經濟會加到高息，呢條經濟佬唔知邊啲係佢學生，跟佢學師死得

係，呢啲野其實好容易明，一早供甩果啲唔急放，供緊果啲又供得起，就算真係加都唔可能加到97前水平，偏偏又有人信，香港其實好多濕鳩專家，掛個title出嚟有份專欄寫下個個都可以係專家

好多外區人仍然覺得天水圍唔值 $9k 一呎

都好既 唔好入貨住

留返啲錢買 Yoho / 市區單支 啦

呢堆專家 仲廢過啲股票財演

呢條友經濟學講師定教授嚟嘅，但實在太過冇料，唔使睇其他，睇呢廿零年美帝要連任必定減息，加息統統冇得連任，世界唔會再有通縮，因為各國政府發覺濫發貨幣嘅妙用，只要唔係攪到津巴布委嗰種惡性通漲，1年2-4%先會令市面欣欣向榮，惡果浮現已經下家庄，黑鬼濫印銀紙欣欣向榮，癲佬焗加息收返再印過，冇可能無盡印銀紙,加只係為減，30年內供樓只要某段時間唔係加息去到冇法供，如30厘以上，冇影響，依家世界趨向迫人投資投機，唔會有高息年代

試下快d約佢傾

呢d我明 唔該哂你

雖然按息仍然低企和過去幾年私人單位落成量持續低於正常水平
佢自己都講左啦...
不過發覺生果根本上有既定立場，佢既目標讀者係淡友，就要呢啲

侵侵又係痴線，想一邊加息一邊美元低水, 邊有咁著數

加息同低水 邊有可能共存

小心星期六美國同北泡打核戰....輻射香港 !

雷sir 有泰國樓避險
幾時教下大家買外國樓

咁要去超市掃午餐肉

牛餐肉啊

拎午餐肉去屌韓妹

長實位於元朗的新樓盤「世宙」多名業主，今日(12日)聯同多名立法會議員召開記者會，投訴發展商長實延遲交樓長達7個月，令業主大失預算。有立法會議員質疑政府監管不力，要求長實及政府作出交代。長實回覆東網表示，發展商已根據買賣合約通知買家，因建築期內受惡劣天氣影響，發展項目「關鍵日期」(即項目完成日期)需由上月31日延至今年7月11日或之前，發展商將力求在合理切實可行範圍內盡快完工。

合共遲7個月先交樓，有無巴打入左世宙

打風都冇遲咁耐啦

有冇得賠先

呢啲咁樣會唔會有咩賠償？

啲友諗住喺+X哥身上揾著數，發夢冇咁早，啲合約寫到滴水不漏

夠膽可以同+X哥打官司嘅

諗住轉售

長柒出名手工差, 仲吹佢快手啲, 到時收樓有排你執漏...

誠哥邊有咁易俾你搞到

大貓最新offer 1.28,回1.6%,3M入場

同埋有冇人解釋過「關鍵日期」到底係乜野
其實冇人講過

我大貓banker 琴日都同我爭取到呢個offer ， 依家食緊花生 等阿爺，小貓 同 另一間阿爺 update offer, 月尾簽

【明報專訊】如果準買家有細心閱讀溱柏的樓書，會發現樓盤的預計關鍵日期（Estimated material date）為2014年12月30日。所謂關鍵日期，其實等同過去新盤樓書內列出的預計完成日期（Anticipated Date of Completion）。根據一手住宅銷售條例，關鍵日期意即項目於該日期符合批地文件各項條件的日期，又或該項目各方面均屬完成的日期。換言之，溱柏預計將於明年12月底落成入伙。

酒店當樓賣比689叫停，比晒大訂都係賠10000，唔接受要收雙倍訂嘅今日一毫子都冇收過賠償，打官司誠哥大把律師，咪同你打

供緊樓可唔可以做擔保人？

居屋黎講，關鍵日期係建築商交樓比房處，之後仲要2星期搞入伙紙，再之後半年內交樓
私樓我諗都係差唔多啦
個關鍵日期係比發展商，小業主理撚得你死啦

真係慘 隔離d公屋都入哂伙啦
拖成七個月 究竟係爭d咩呢？
會唔會係有嚴重問題要執

窄窄地，除非入息高過壓測好多足夠供2層樓或者可以，會扣返條數計

睇黎就快有1.25

早兩日睇家私時都聽到有世宙業主一路睇一路屌

簽左OFFER LETTER 仲有冇得傾下個 H+XXX 個數呢

我等到last moment, 巴打幾時成交

差一個月個offer 好咁多既

頂，我1.3

有排
個個星期-0.1
到我成交分分鐘1.2

Offer letter最多hold幾多日？

我大貓1.32 / 1.45%
不過我loan唔夠3M

why not？
扣左供樓個額之後睇你仲有幾多額剩，然後再計

打仗啦點算
申請緊按揭
等我成交先啦求下金仔

等成交中

慘

1.28,回1.4
1球入場

3.9m 1.3

3.4m
1.35
1.4rebate

諗起世宙黑氣男 買左之後一星期減價一成

而家乜都賺返哂啦
成交起供賺得仲多

睇下樓市專家有乜意見：

不斷加辣 又不停制造需求者

ON9
不如直接宣怖香港變共產算啦
跟佢D 所謂"藥" O既話
唔止樓價跌
香港都仆左街啦
借問聲到時香港憑咩同國際競爭

岩岩覆左去qbe 做9成

私樓關鍵日期定義好似唔同？我見大多數都係關鍵日咁上下已經出滿意紙，而唔係咁遲先出入伙紙。

帳面賺都無用啦 都仲未住得 租緊樓果d慘 一邊交租 一邊供樓 有d租約完左仲要搵地方搬

有人會揀樓花期供既咩

新鴻基地產「珀御 Eight Regency」 公布最新部署

新盤發出價單📣

時間：15:00

好似都唔少人會揀即供

即供有咩好

有無人用過星星地產中介按揭？伏唔伏

有折，同埋唔洗擔心估唔足價

各位業主點睇park yoho

貴

有咁既錢點解要買呢度

好L多蚊 一定

好似唔夠車位？

管理費每呎3.88元。

好似4:1

呢個仆街盤一日推一日，舊年年中話開價結果開到依家都未撚開
搞咁多但首批得68伙，好似不停放風搏上鏡慳廣告

都似

咪又係抽到爆

投資者832萬購囍滙開放式單位

灣仔鄰近商業區，交通便利，區內樓齡簇新的單幢物業成為投資者目標。世紀21亞洲地產分行經理利宏基表示，新近錄得灣仔囍滙2座中層R室成交，單位實用面積340平方呎，開放式間隔，座向西南望曼克頓景，獲投資者以832萬元承接，實用面積呎價24,471元，屬市價水平。

據了解，原業主於2013年一手購入上址，當時作價693.9萬元，持貨4年至今將物業沽售，帳面獲利138.1萬離場，物業期內升值約20%。呢個真係有啲接火棒feel

偏貴

抽唔到車位都幾煩

唉 我d心水無喇

寶怡海麗盈豐實起價

屯門珀御明起收票 不設大手優先認購

新地代理總經理張卓秀敏表示，屯門珀御首張價單推出68伙，最高即供折扣20%，即供市值約3.41億元，明日起開放示範單位及收票，開價屬機會難逢價，售價參考同區系內瓏門等屋苑。

她指出，區內已一段時間未有新盤開售，對項目好有信心。項目落實不設大手優先認購，最快周末公布銷售安排。項目亦提供從價及買家印花稅回贈計劃。

【嘩！】屯門新盤珀御入場費最少395萬

政府再度加辣後首個新盤公布開價，新地代理總經理張卓秀敏表示，新鴻基地產(00016)旗下屯門珀御，首張價單推出68伙，價單平均呎價15,935元，最高即供折扣20%，折實平均呎價12,748元，折實售價395.76萬至622.08萬元。

市場人士稱，該盤開價貴絕近年屯門新盤。

張卓秀敏表示，售價參考同區系內瓏門等屋苑。她指，區內已一段時間未有新盤開售，對項目有信心。最快周末公布銷售安排。項目亦提供從價及買家印花稅回贈計劃。

珀御首批推68伙 折實價由395萬元起

新地屯門珀御今公佈首張價單，新地代理業務部總經理張卓秀敏指，首批共涉68伙，戶型由開放式至2房，包括4伙開放式、45個1房、19個2房，實用面積310至497平方呎，定價介乎494.71萬至777.6萬，呎價14996至17177，扣除即供最高20%折扣，折實價由395.76萬至622.08萬，折實呎價11996至13742。

唔係話優先比大戶揀先咩？
買studio同一兩房既散戶仔唔洗諗買到車位啦下嘛

俾我之前講中真係參考瓏門

屯門樓價又gogogo 啦

又係節牙膏咁賣

估中萬二三

唉屌

應該九成都係即供

瓏門做緊14k+

佢計正價咪15k

同埋呢d只係第一水 ， 抽唔到第二水再加

賬面姐

【加辣後開價】新地珀御折實每呎$12748開價 貴同區新盤44%

政府日前突然出招加辣，首置客「一約多伙」辣稅一律上調15%後，新地(016)屯門新盤珀御，成為出招後首個公佈定價新盤，最平折實近400萬元。

因應政府針對首置客一份合約選購多伙避稅情況，新地業務部總經理張卓秀敏表示，珀御是次不設大手買家優先揀樓安排。
首批68伙，實用面積310至497方呎，定價平均呎價15,935元，折實即供平均呎價12,748元，即供買家最多享有20%樓價折扣，即供價由395.76萬至622.68萬元，4個開放式戶分佈27至30樓J室，310方呎，折實421.52萬元至425.99萬元。低於400萬元以下單位僅1伙。
張卓敏形容首批屬「機會難逢價」，今次定價是參考區內同系瓏門二手價，價錢合理。將於本周末公佈銷售安排，明天開放示範單位及收票，本票10萬元。
珀御地盤購入成本每方呎僅2,500元，是次以逾1,2萬元開價，張太表示，每個發展商一向以市價推盤。
位於珀御毗鄰的豐連，南豐集團去年7月公佈開售，當時首批單位折實呎價僅8,826元，最平入場費僅197萬元，面積253呎，為近年新盤市場罕見低於200萬元有交易新樓。珀御是次首批開價較豐連高出44%。
去年10月，香港興業(480)屯門近碼頭的䨇寓，首批開售折實呎價已升至11,988元，入場費310萬元，帶動新界一手盤定價上升動力。珀御首批呎價高䨇寓6%。

巴打 我上幾版都問過 但呢到好似無乜巴打用
我問過banker . 過bank 都係最多回0.2/0.3 % ，咁星星 賺咩

珀御開價與瓏門二手相若 新地張卓秀敏：「機會難逢」

新地代理業務部總經理張卓秀敏形容，屯門珀御首批定價為「機會難逢」價，與區內二手指標屋苑如瓏門等呎價相若。她解釋，區內新盤推出已是去年的事情，時至今日市況已轉變，故現為機會難逢價。張氏又指，以現金付款計畫計算，扣除即供最高20%折扣後，首批市值3.41億。項目明起對公眾開放示範單位並收票，每票10萬，有機會周末公佈銷售安排，不設大手優先揀樓。

張氏續指，對項目銷情有信心，現市場為用家主導，相信安排可配合用家。

新地代理高級項目經理（銷售）林青龍介紹，首批將提供3種不同的付款方法，包括現金付款辦法、靈活付款辦法等，另設70%稅務回贈。項目除ICC的62樓展銷廳外，亦於寶怡商場增設購樓意向登記處。

算 都係唔用

珀御個價我不如買兆康西鐵上蓋

我估新雄雞柏譽12500/尺果然貼近

咁又唔同既，一個新樓一個30幾年

外區貴一見新地就搶

400以下得一間

位於珀御毗鄰的豐連，南豐集團去年7月公佈開售，當時首批單位折實呎價僅8,826元，最平入場費僅197萬元，面積253呎，為近年新盤市場罕見低於200萬元有交易新樓。珀御是次首批開價較豐連高出44%。
個時邊個話豐連貴話？

豐連大兩房要580，呢區個陣算貴
珀御係好撚貴

點解？ 我有朋友用左 堅回到
但其實有無伏？ 因為就算唔用星星， 地產aa 都會叫你用佢果d 轉介

淆底 我無用as d中介 仲信aa咩

居屋兆康苑466實呎戶429萬沽 創新高

祥益地產客戶經理古文彬表示，日前居屋兆康苑錄得區內首置客成交，原業主於2013年以280萬購入單位，是次轉手帳面獲利149萬。

上述成交為I座高層5室，實用面積466呎，區內首置買家鍾情單位廳及房均向東南，擁開揚景觀，附設豪華裝修，該買家原是同屋苑租客，因最近增添了家庭成員，故選購較大的單位，由租轉買升格為業主。買家以429萬(自由市場價)購入上址作自住之用，實用面積呎價9206元，稍高市場價成交，是次成交金額及成交呎價均成為屋苑入伙以來同類型單位的新高紀錄，相比本月同類型成交價395萬，價格更高出34萬。

珀御個位仲要柒過豐連 好多
係正輕鐵軌樓上 由朝叮到晚

輕鐵上蓋

交通優勢

開陽園景

三線匯聚(輕鐵)

屯門廷線幾時起呀
上次屯門碼頭答輕鐵去市中心用左20分鐘

唔好理 反正都有人搶

429 萬 又可以打下飛機

505, 615, 615P

打還打唔好整污濁啲地方

準備裝修全爆，而家周圍射都唔怕啦

屌

屌，射上天花做精乳石喇

仆街(之前去過去沖繩睇鐘乳石)

依加香港地投資出路真係唔多
家父黎緊有兩三份保險退保/夠鐘起身
都有一筆錢出返黎可用
但都煩緊點去投資....

我用左Q房網個agent 回左千八, 其實都冇乜資料過到呢D 中介手, 因為我就直接俾料銀行既, 只係簽左封轉介信同埋俾左臨約佢, 佢幫我跟左幾間銀行

如果你用左佢佢又唔回野俾你咁緊係唔用, 佢有佣收又唔分俾你

用過，跟足程序二個月後收到錢，間間銀行回既錢唔同，要問清楚，唔理佢邊到回，總之錢已袋，都買到全屋電器

買到全屋電器

巴打借幾多回到幾多俾你

借三百個，回個半到，用citibank, citibank戈邊話用星星rebate會小d, 不過計返總回贈，同現金回因素，所以用左

其實大部分中介都係要你名 物業地址 再比banker 入form. 咁就有回佣拎

👍🏻👍🏻咁可去馬

因為佢都係咁就袋個finder fee 唔回我真係唔會俾佢賺一個仙

姐係點 搵按揭唔係自己去銀行咩

經絡依家係hea住幫你 問完資料就會pass俾銀行 跟手就潛左水
但你做左按揭佢會收足佣但一蚊都唔會俾返你

詳細d講，幾點要留意

1. 電子支票方式比你
2. 有d銀行用左星星會減rebate rate, 自己計下數點玩法最好
3. 現金流好重要，之後裝修煩少好多

你可以經一D中介去幫你搵唔同銀行格價, 呢D中介會收銀行佣, 而唔會收你錢, 而佢做既野就係問你拎左D 好初步既資料, 例如叫你填張form, 同埋你臨約副本, 之後佢就彈曬俾佢相熟銀行, 之後就深潛

之後你就可以直接同銀行按揭部果位同事deal, 而果個中介只會間唔中上下水問你而家點呀, 揀成點呀, 到最後你用佢refer 俾你既銀行, 佢就會收銀行佣, 所以我上次係同個中介講, 而家乜乜銀行就回幾多幾多coupon 或者cash, 你一係offer 好過佢, 如果唔係我就唔經你做啦, 因為人地offer 好過你, 咁佢想賺個佣或多或少都要嘔返D出嚟俾你

Shuttle bus 最快4分鐘到元朗站
但而家買都貴左唔少
車位唔平
可以係出面等小巴，都幾多下

唉屌 都係成交算

買咩

即簽新樓

我月中買左四叔新樓 而家低層仲貴過我高層

點解呢

個post好撚快

好多業主

既得利益者

又差唔多要諗新po名啦

有冇巴打知附近有咩好食
入緊去ot

邊度附近呀

珀御:買到你就贏

一於叫租樓日日賺

我以為新post要叫 裝修DIY: 精乳石 添

精乳石

你個名講出嚟特別好笑

柏御一帶好多aa

租樓日日賺呢個topic 名以前無出現過咩

煩左我幾次
係咁講 400萬都唔洗就買到新紅雞
首期都係30幾萬

租樓秒秒賺

抽到就係

嘩秒秒賺

新po我黎

既溱柏，何尚悅 介紹返元朗樓，塞爆十八鄉迴旋處

507 呢

今期開拍乳喎

咁豐乳拍蓮

建生無507

佢話3m 最多0.3%, 巴打有成個半

［買樓會變李嘉誠］

咁多人講中介既.. 我仲以前唔搵先好

已經簽左經中原AA refer mortgage, 仲可唔可以搵星星?

究竟溱柏得罪左你啲咩

有冇理過我感受

幾百張票爭個一間

點解唔自己搵銀行
需要既文件反正一樣

回0.3% 咁撚少
間間而家都做緊1.5

建生站 屌間pizza hut自助式

唔知頭唔知路, 上去簽完野佢就叫我簽埋份refer

我係你就照去問銀行

邊間有offer 邊個靚offer 就簽邊間

同意

銀行我都有問
同一間銀行, 差過refer個d

國家銀行開H+1.3, 回1.5%,
refer既國家銀行開我H+1.29, 回1.6%

咁聽見大家講星星仲抵, 想知我簽左個份野係咪都可以搵星星呢?

龍譽d aa幫客排緊隊 聽朝先到先得
不過前都係咁

壹味冰點

thanks 聽晚食呢間先

星星係另外再比0.2你呀 即係H1.28 回1.6% 回0.2%

無抽籤？先到先得?

即係簽左中原份Refer仲可以搵星星? 咁得喇~去搵星星先

93伙 a組大手完到b組 先到先得咁賣

如果有一物業聯名持有
有冇得拆開做多個首置

盈豐扶手電梯上有間麵鋪，或者建生站佳寶果邊有間澳門茶餐廳

i see... 咁B組一樣要抽籤啦

可以 比返估價x印花稅 ，不過樓花唔可以轉讓

唔得 要未簽先得

都係先到先得 岩岩同事b組客 去緊排隊了

簽左中原 即係星星舊錢比左中原

果張轉介信？ 可以自己搵銀行嫁wo

插左旗換第二個人跟都唔會拎得返回佣

比著係我呢，就減個中原AA 佣
唔減就用出面銀行，1.3 同1.29有撚分別

而家中原s&p有埋授權中原按揭搵你
我見到之後成句刪左佢

個aa問我做乜
我話唔刪銀行咪比多個佣你地
你地有冇得比返我？
冇丫嗎

我就覺得為啖氣，個AA分明呃人簽張referral 啦我唔會比佢賺，實簽出面銀行offer

屌... 真係有d野係唔熟唔食
個AA本身識既, 之前話佣會平比我
點知最後佣只係打左個9折比我, 轉頭依邊仲要水我簽埋授權,
怪就怪自己太遲上黎睇POST

反正我又唔會因爲你個中介而搵到/搵唔到按揭
我簽左比你仲煩
一間你比我d資料財仔我又控制唔到

我個佣都係平得小小
人地買2手樓個佣1折都唔知洗唔洗比呀

有次睇中一間叫佢約,
之後佢唔記得左, 遲左幾日先帶我上去睇
我已經出高D價, 但想第2朝睇多次樓, 當晚都係比人買左
之後佢話我要快手d, 頂你, 唔係你遲左帶我睇會咁咩?

依間之後我一直睇唔中, 樓價升左2成

一般來講問三間

識仲收你佣

呢啲AA 我永不錄用
我用開個AA 成日send 二手盤我睇，有新盤又帶我去睇，明知我齋睇

我呀媽話攪左佢幾佣 小小錢都要比人賺
咁人地又真係同你禁底左個價落黎

做AA要識長線湊客

搏你彈下客畀佢 不過勤力嘅益下佢又無妨

要唔要按保

其實我都搵過其他AA, 好多都唔SHOW我, 又唔肯減佣
一係就帶我睇完1,2間, 我話唔岩就唔理我, 又或者狂sell d無人要, 我唔中意既盤比我

要 所以就係呢幾間先
大陸銀行black list

有冇其他好介紹？

都跟到好足，同朋友同佢買野加加埋埋有十次都有，租盤佢都無收過佣

因為個aa搵左我呀媽直接傾
如果唔係我都想攪條後生同我睇樓

點解

你係咪未來業主先，係就你話事

唔想比個人資料呀爺
到今日爲止 我一張中資行信用卡/保險/account都冇
都希望唔洗開 除非佢真係比一個我唔可以reject的offer我

老豆比錢 呀媽話事
我認我係父幹

我比較鐘意渣打，不過佢ATM 慢到hihi

咁無計
邊個俾錢邊個話事, 你就算把啦

渣打我都想
不過分行唔方便同埋internet banking on9

長實地產(01113)旗下北角維港頌推出第3號價單，涉及76伙，實用面積437至1594方呎，總值38.5億元，價單定價1758.9萬至1.09億元，價單平均呎價4.79萬元，折實平均呎價3.16萬元。

長實地產投資董事黃思聰表示，單位屬原價加推；加推的76伙中，73伙為標準單位及3伙為連天台特色戶；戶型方面，1房單位有5伙、11伙2房、32伙3房及28伙4房。

黃思聰表示，登記安排方面，因應客戶需要，項目不再設大手客優先，並將統一安排一組登記。

發展商唔敢加價賣lu

其實分ABC組賣好on9

BREAKING: US military drops 21,000-pound non-nuclear bomb -- known as the “mother of all bombs” — in Afghanistan (link: ) cnn.it/2obyP5v

Molamola

竟然唔係北韓

周圍著火頭, 侵侵究竟想點

新地(016)屯門珀御位於良德街，附近私樓有盈豐園及寶怡花園，公營房屋有建生邨及寶田邨等。生活配套一應俱全，食肆選擇多，除麥當勞、KFC等連銷店，還有酒樓及茶餐廳。

交通可駁輕鐵到屯門站，街坊稱等埋車要15分鐘。巴士有到市區的，如往藍田站，車程約45分鐘。

在良德街與良信街交界，距離珀御3分鐘步程是康思園。根據其網站，康恩園秉承着香港聖公會福利協會「個別關懷，全面照顧」的宗旨，於2006年開始為約1000名精神病康復人士、不同程度的智障人士及嚴重肢體殘障人士提供創新及全方位復康服務及提供長期住宿。

【蘋果直擊】龍譽逾20名經紀排通宵 保利:「先到先得心甘命抵」

似乎唔係好賣得...仲以為有5x去人排

兌現競選承諾

KFC對出朝早仲有邨巴出尖沙咀和灣仔

講真 排隊好過抽籤好多
起碼你想買真係要放個人係到排
不過好易有人打架就真

好似早幾年炒iPhone咁
排過夜買10部賺兩皮
我都仆到去排啦

浪澄灣亂到最後抽籤

諗返起680唔買浪澄真係笨柒左

打仗喇 香港樓價會點呢

因為香港太安全， 國際資金都黎買港樓避險

冇分別，局部戰事世界年年有

香港fund flow 太自由，最敏感就真

有冇巴絲打抽屯門柏譽？

亞洲打先會有反應，最先有既係股

yes,呢兩日睇港股資金等郁金仔明朗化先，不動產買賣反應慢，資金唔搞呢啲，港樓鎖3年邊有炒家，公司做員工宿舍或收租長線

終於都冇a組行先了

不了 寧願買兆康

127XX建生嗰個位我唔諗，黑廁大露台

我覺得交通算係咁

利申住左廿幾年

岩岩入左隔離 不了

400萬買到?

要新樓就無計，但俾我就唔會諗，買屯門市廣場，時代廣場，錦華花園果堆

港紙跟美元走，點睇

請問係兆康去建生 淨係2號月台先有615？

505,615,615P

睇錯以為建生去兆康，兆康去建生煩啲，有3個月台分別俾3條線

多謝 岩岩以為得615去到 等左15分鐘

明白了

兆康去建生，2號月台615，3號月台505，4號月台615P

Trump咪話要弱美元，低利率，總之全球亂印銀紙你去儲就輸硬，實物好過

你住邊到 我覺得 好多站 去市中心好耐
我良景巴士上車 去荃灣 旺角 灣仔都要好多站
除左260x

渣打ATM真係世界級
不過有銀通其實都無乜所謂
除非下下拎得二三百蚊啦

點同，58M/X良景開出全部要經建生先去紅橋，960建生開出又要經返良景/田景，260X寶田開出但全部行外圍

交易處中，請稍候

起碼都叫一程去到既 去市中心都係耐左d...15-20分

去市中心少咗架507又真係多啲既

但唔唔係加緊息？美企仲績優

少左架507？

去田景搭咪有囉？

建生得505去到市中心，比起田景良景505同507去市中心，咪少咗架507

天水圍新雄雞好似有新盤接住柏譽推，定係推雲海先呢？

加係為咗減，頂盡5、6次，強美元不利美國貨競爭

天榮都未起好

雲海先最好，呢個合適我去抽

原本已經接近0..仲減到？

應該都唔平

依家加完到要連任競選咪減

起碼個環境值，有星漣海賣緊新雄雞出價會節制啲

其實珀御話酒店式住宅即係同普通樓有咩分別?

天水圍果個應該冇咁快？

面頭個息加
底下個息留

唔知有幾多人比侵侵洗左一田百野呢？

入面裝修電器靚啲，但實際可用面積細咗，通常黑廁，開放式廚房加露台，500尺樓下細單位會覺得冇乜位，呢個係我睇完421"柏傲灣1房嘅感覺

差唔多岩岩好

恭喜

早晨，又係時候諗新post名

咁除左呢啲之外 其他野同普通樓一樣? 會唔會轉手難啲 or 啲鎖會唔同?

唔會轉手難，價錢問題，鎖冇留意係咪唔用匙

香港幾難唔通脹，的士又加價啦，天星小輪都加。。。。最低工資十年後應該50坐穩，今年10000嘅購買力用3%計十年後等如依家七千幾，iPhone破萬呢幾年間嘅事

健生真係唔值 不過都係比人狗沖架啦

南昌都係用星星鎖啦

結果 賣哂 完

好想換間市區三房

屌7完人地印梗係自己印埋一份

要點市區，Mandy 同天晉兩房都8粒幾啦wo

賣晒喇

iPhone破萬用唔起

我成日都話
10年之前食左早餐凍飲20蚊有找
而家40蚊都唔知得唔得

你睇唔睇到有任何原因
兩年內可以30蚊食到個早餐？
我就睇唔到啦

唔知 好似聽日先開賣 幾十個單位

BTW我買左海麗 未駛10000/尺

廢老偉論唔撚洗理佢地

未咁快 今日先第二日收飛 未有銷售安排

有冇反你價？

其實最緊要你同老婆點睇，其它人WFC

天榮寫包單15k up
加到去尾一定20k

而定所有新樓唔洗6球一定比人搶哂
唔洗擔心

因為d廢老 去報團 又冇野玩 又趕 又貴

我都wfc佢
冇問過佢意見

之前睇唔知咩電視
聽到有句野好岩
一d無關痛癢小事就叫女人意見/叫佢決定，就算收咗皮，都係小事，但係比到女人覺得有存在感
到一d重大決定，就要當機立斷自己決定自己話事

住慣九龍 呢到送都唔要

太貴喇俾唔起

九龍 荃灣喇

大西北 沙田 呢d好難接受

沙田你估平

沙田都接受唔到
你去奧運同九龍站住啦

好岩

沙田都接受唔到？你budget幾多？

金句

前幾個月屋企買樓，我話俾女朋友知，佢第一個反應係「2047，同之後加息喎」
到呢幾個月，樓市大升，我成日同佢講層樓升左幾多幾多。佢最後頂唔順同我講冇樓咪租住先囉 我問佢我地老左點算，佢就9up左幾個solution就當答左我。

???

荃灣市區
荃灣廣場，城市個啲都好貴
愉景三房宜家都八百幾萬

有容巴 新post
租樓秒粆賺

同埋真係個單位幾細
上到車就真係要上車先
就算你話上車位都係咁講

過十年之後
你供左個本金應該所有一百幾十萬
呢十年（本身又應該）儲到一百幾十千萬
夾埋都有二百萬
再加埋層樓升一百萬
夾夾埋埋3百萬 再做多次6成按
你都買到8球單位
仲未計你本身升職加人工花紅條數

唔好信咩要供30年
同埋你當供樓係放租比自己個心態會好小小

我相信好多人供樓都係供到退休
因為中間換過幾次樓
貴買貴賣 平買平賣
一定唔會有錯

不過超長遠黎講
儲到錢就移民去外國啦

唔是H

仲有班市區死忠
而家生育率回升

一係你就hehe/sheshe
一係就唔好扑野

生左個出黎
買左間市區單支一房唔夠住
又換唔到真係唔知點算

淨係諗而家返工好遠好遠
諗下過5年生活環境先啦

其實真係好好笑，啲成日話2047，就當你租樓每月固定$10000，30*12*10000=3600000，360萬你就出梗，加多40萬，買個400萬自住單位，就當你2047全部資產收歸國有，40萬換嚟相對比租樓安定啲既生活真係唔值咩

差餉地租管理費唔係錢呀
浪巴你唔好老點

租樓日日賺

我第一句已經話想要市區
Under呢句既情況下你地竟然問點解沙田唔接受

我唔理你真心定假膠
去西環益輝睇下
價錢應該岩你

市區定義係

荃灣屬於新界......

租樓一樣要交管理費差餉，業主可以全部拆開分開計

應該係均益先岩

我買荃灣都唔買沙田
沙田個沙區唔夠集中（好似係）

荃灣其實好方便
之前係萬景峯住左年幾，太方便

我地又唔知你市區嘅定義，荃灣嚴格黎講都唔算係市區啦

有無人對唐樓有性趣
有檔唐五樓起牛頭角定安街果頭想放
300呎實用想放245萬左右
老豆既 睇下有無巴打岩 五十幾年樓

有興趣tg me
tearstream

荃灣係好方便呀
但人地話要市區呀，荃灣點都唔算市區啦

我知喇，維港以南咪係市區

荃灣係佢自己講嫁

佢自己之後話要九龍或荃灣
咁我自己荃灣人覺得荃灣市中心出入交通都方便
不過三房單位荃灣市中心好貴，宜家一般都800萬起

上一代根本無通漲concept同無現金流concept
好似我媽咁仲要衰到只識計月薪，同佢講年薪，年總支出，佢頭都大埋

算啦

我同意

建生好多aa

可能人地大把錢呢
巴打我支持你呀
太古城，嘉亨灣三房等緊你

Target 得市區3房應該俾得起8球既
荃灣唔錯呀，配套齊全交通方便
我都投荃灣一票

又再搬我老死果句出黎
d人永遠剩係識諗遲d跌左點算
而唔識諗遲d升左點算

我都投荃灣一票

市區3區黎講
奧運一號銀海，九龍凱旋門，柯士甸 grand austin
有錢少少咪何文田天鑄

我愛都大廈就夠架喇

唔算多啦

同樣價位，美新樓同聯邦新樓都ok，但呢啲樓好少人放盤

Nonono
維港以北非市區

[租樓變李嘉誠]低調置業討論區(22)

識啲人係覺得中西區先係市區

50幾年，不如劏咗佢出租

1001